=========
АННОТАЦИЯ
=========

на выполнение выпускной квалификационной бакалаврской работы
«Распознавание рукописных цифр с использованием сверточной нейронной сети»

В первой главе работы дана характеристика объекта исследования.
Во второй и третьей главе работы представлено описание обучающего и тестового наборов данных для обучения.
В третьей главе работы описаны способы обучения и проблематика обучения нейронных сетей. Обоснован выбор конкретного способа обучения. 
В четвертой главе работы произведен обзор типов архитектур нейронных сетей, описан общий принцип работы сверточной нейронной сети, выполнено проектирование и описана архитектура сверточной нейронной сети.
В пятой главе работы описана разработка, тестирование прототипов.
Оценка и сравнение результатов исследования описаны в последней, шестой главе.
Выпускная квалификационная работа состоит из 63 страниц, 6 таблиц, 22 иллюстраций, 31 используемых источников и 4 приложений.
Ключевые слова: набор данных (датасет), искусственный нейрон, функция активации, сверточная нейронная сеть, глубокое обучение.
Цели работы – распознавание рукописных цифр при помощи сверточной нейронной сети.
В результате выполненной работы по разработке модуля было написано программное обеспечение, которое позволяет распознавать рукописные цифры.
Министерство науки и высшего образования Российской Федерации
Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования
ЮГОРСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ
Институт цифровой экономики